【香港人的「被英國放棄妄想症」】

雨傘革命，英國國會等待香港人向英國政府抗爭並且申訴，全港七百萬人竟幾乎無一個人去就「《聯合聲明》無港人參與」痛陳厲害。

相反，香港人在關鍵時候，認為英國人不會處理香港事務，但竟然覺得跟共產黨的傀儡林鄭月娥對話，可以解決問題。學聯覺得李飛比起英國國會外交事務委員會更Reliable.

而正當英國國會大選，英國一些有心的人非常友善，答應協助港人在英國製造議題，逼令英國下任政府承諾就《聯合聲明》履行責任。但那個時候，網上的垃圾社混完全不在乎英國國會就香港事務的《報告》，而十分關心「黃洋達和Man的拳賽」，非常開心。英國人一句：一國兩制真的那麼有問題嗎？I saw them enjoy much!

英國皇家大律師公會等待港人提交證據，觀察是否值得提供鉅額法援，幫港人打官司，透過法治途徑，要法院聲明《聯合聲明》無效。但當時，提供有效證供的，肉酸到不過三四份。這場官司涉及過千萬英鎊，可宣布香港重新屬於英國領土，中國再無權踏足香港。一旦成功，將會是二十一世紀初，載入世界史冊的一場官司。

但皇家律師經過分析，這場世紀大官司，竟然只有上交數份有效證供。沒有數百個香港本土證人，根本打不成。而手上面其他那些「怨婦式Facebook呃like叫春」的證供，這些皇家律師不扔進碎紙機已經算是很慈悲。

而他們還苦心經過了一個月討論，得出結論：官司贏的機率非常微小。不是因為不夠證據證明中共無賴，而是開庭之後，會來英國法院作有效證人的香港人人數，將嚴重不足。

英國方面，給一個機會港人發聲，香港人完全對此「零反應」，然後去跟學聯爭取面見「李飛」，再睇黃洋達同土共玩拳賽。睇完之後，香港人就屌：「英國佬都唔會理香港架啦！」

香港人自己放棄自己在外國發聲的黃金機會，然後賴外國不理會自己。最終，「自己香港支共救」，我要見李飛，不要出席英國法庭。

香港人真的和支那惺惺相惜呀，祝你好運啊！香港人！

唉